[Shek_Lei_Shopping_Centre_(Phase_2).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shek_Lei_Shopping_Centre_\(Phase_2\).jpg "fig:Shek_Lei_Shopping_Centre_(Phase_2).jpg")
[Shek_Lei_Market_Vegetable_and_Fruit_Stall,_Southeast_Asia_Food_Store.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shek_Lei_Market_Vegetable_and_Fruit_Stall,_Southeast_Asia_Food_Store.jpg "fig:Shek_Lei_Market_Vegetable_and_Fruit_Stall,_Southeast_Asia_Food_Store.jpg")
[Shek_Lei_(I)_Estate_Soccer_Pitch.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shek_Lei_\(I\)_Estate_Soccer_Pitch.jpg "fig:Shek_Lei_(I)_Estate_Soccer_Pitch.jpg")
[Shek_Lei_(I)_Estate_Basketball_and_Volleyball_Court.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shek_Lei_\(I\)_Estate_Basketball_and_Volleyball_Court.jpg "fig:Shek_Lei_(I)_Estate_Basketball_and_Volleyball_Court.jpg")
[Shek_Lei_(I)_Estate_Badminton_Court.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shek_Lei_\(I\)_Estate_Badminton_Court.jpg "fig:Shek_Lei_(I)_Estate_Badminton_Court.jpg")
[Shek_Lei_(I)_Estate_Table_Tennis_Play_Area.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shek_Lei_\(I\)_Estate_Table_Tennis_Play_Area.jpg "fig:Shek_Lei_(I)_Estate_Table_Tennis_Play_Area.jpg")
[Shek_Lei_(I)_Estate_Horizontal_Ring_Ladder,_Slide,_Fitness_Area_and_Pebble_Walking_Trail.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shek_Lei_\(I\)_Estate_Horizontal_Ring_Ladder,_Slide,_Fitness_Area_and_Pebble_Walking_Trail.jpg "fig:Shek_Lei_(I)_Estate_Horizontal_Ring_Ladder,_Slide,_Fitness_Area_and_Pebble_Walking_Trail.jpg")
[Yi_Fung_Court_Chess_Area.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Yi_Fung_Court_Chess_Area.jpg "fig:Yi_Fung_Court_Chess_Area.jpg")
[Yi_Fung_Court_Covered_Walkway.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Yi_Fung_Court_Covered_Walkway.jpg "fig:Yi_Fung_Court_Covered_Walkway.jpg")
[Shek_Lei_Shopping_Centre_Phase_1_Car_Park.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shek_Lei_Shopping_Centre_Phase_1_Car_Park.jpg "fig:Shek_Lei_Shopping_Centre_Phase_1_Car_Park.jpg")
是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[新界](../Page/新界.md "wikilink")[葵青區](../Page/葵青區.md "wikilink")[上葵涌](../Page/上葵涌.md "wikilink")[石梨貝一個](../Page/石梨貝.md "wikilink")[公共屋邨](../Page/公共屋邨.md "wikilink")，由房屋署總建築師（1）設計。全邨分成石籬（一）邨及石籬（二）邨，一邨由雅居物業管理有限公司負責屋邨管理，二邨則由[創毅物業服務顧問有限公司負責管理](../Page/創毅物業服務顧問有限公司.md "wikilink")。

是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[新界](../Page/新界.md "wikilink")[葵青區上葵涌兩個](../Page/葵青區.md "wikilink")[居者有其屋計劃屋苑之一](../Page/居者有其屋計劃.md "wikilink")（另一個為[寧峰苑](../Page/石蔭邨.md "wikilink")），位於梨貝街對上的山坡上，原為籃球場，近石籬擴展區，有兩座樓宇，在1999年落成。

## 歷史

石籬邨是葵青區內第3條[公共屋邨](../Page/公共屋邨.md "wikilink")，於1966年落成第1期，本為香港政府[徙置事務署的](../Page/徙置事務署.md "wikilink")[徙置區](../Page/徙置區.md "wikilink")，原名**石籬徙置區**，俗稱「石籬新區」，1973年[香港房屋委員會成立後改名為石籬邨](../Page/香港房屋委員會.md "wikilink")。至1972年初期全部落成時，原有15座居住樓宇；至1989年擴建完成，共有20座樓宇；截止2013年7月，重建尚未完成，連同中轉房屋共有住宅大廈23座，按座數計，是葵青區最大的公共屋邨。

原本政府決定把所有[徙置大廈全部清拆](../Page/徙置大廈.md "wikilink")，石籬邨第四型徙廈第10座和第11座也包括在內（而在2017年8月，此項重建再被提上議程，並擬於2022年展開，但仍需在2020年擬出限期前達成進一步共識）。雖該等樓宇亦被驗出石屎強度不及格，但基於勘察過後，證實結構安全，故政府決定以維修來取代拆卸重建，並於1996年11月6日將第10及11座改為[中轉房屋](../Page/中轉房屋.md "wikilink")，並在樓宇內設置「石籬收容中心」，即是用來安置受清拆、[火災或其他](../Page/火災.md "wikilink")[天災影響急需安置但又未能即時符合入住公共屋邨人士的臨時居所](../Page/天災.md "wikilink")，例如2010年1月29日，[紅磡](../Page/紅磡.md "wikilink")[馬頭圍道發生](../Page/馬頭圍道.md "wikilink")[唐樓倒塌事故及](../Page/馬頭圍道唐樓倒塌事件.md "wikilink")2011年11月30日的[旺角花園街排檔火災之災民便被安排入住](../Page/2011年花園街排檔大火.md "wikilink")。及後並在地下加裝大門鐵閘，亦將在[東頭邨第](../Page/東頭邨.md "wikilink")22座清拆後成為全港僅存居住徙置大廈的公共屋邨。

## 地理位置

廣義地區位於上葵涌東面。以街道標分則是[青山公路葵涌段以東](../Page/青山公路.md "wikilink")、大隴街以南、石梨街以西。毗鄰[石蔭邨及](../Page/石蔭邨.md "wikilink")[安蔭邨](../Page/安蔭邨.md "wikilink")。

## 屋邨資料

### 重建後

#### 石籬（一）邨

| 樓宇名稱 | 門牌號碼   | 樓宇類型                                  | 落成年份 |
| ---- | ------ | ------------------------------------- | ---- |
| 石寧樓  | 梨貝街22號 | [舊長型](../Page/舊長型.md "wikilink")      | 1985 |
| 石秀樓  | 梨貝街20號 |                                       |      |
| 石俊樓  | 梨貝街16號 | [雙工字型](../Page/雙工字型.md "wikilink")    |      |
| 石逸樓  | 梨貝街24號 | 1986                                  |      |
| 石興樓  | 寶梨街7號  | [相連長型第三款](../Page/相連長型.md "wikilink") | 1989 |
| 石安樓  | 圍乪街8號  | [和諧一型](../Page/和諧一型.md "wikilink")    | 1994 |
| 石泰樓  | 圍乪街10號 | 1997                                  |      |
|      |        |                                       |      |

#### 石籬（二）邨

| 樓宇名稱  | 門牌號碼    | 樓宇類型                                         | 落成年份 | 樓高  |
| ----- | ------- | -------------------------------------------- | ---- | --- |
| 石華樓   | 梨貝街2號   | 和諧一型                                         | 1995 | 40層 |
| 石佳樓   | 梨貝街4號   |                                              |      |     |
| 石富樓   | 大白田街10號 | 2000                                         |      |     |
| 石祥樓   | 大白田街12號 |                                              |      |     |
| 石廣樓\* | 石梨街15號  | 2000                                         |      |     |
| 石榮樓   | 石梨街11號  |                                              |      |     |
| 石欣樓\# | 石梨街17號  | 和諧3A 型                                       |      |     |
| 石禧樓   | 大白田街8號  | 小單位大廈（[和諧式設計](../Page/和諧式大廈.md "wikilink")）  | 2000 | 20層 |
| 石福樓   | 大白田街6號  | 2001                                         |      |     |
| 石偉樓   | 石梨街6號   | 和諧一型                                         | 2000 | 40層 |
| 石怡樓   | 石梨街8號   |                                              |      |     |
| 石歡樓@  | 石排街110號 | [非標準設計大廈](../Page/非標準設計大廈.md "wikilink")（T型） | 2013 | 40層 |
|       |         |                                              |      |     |

\*全港最後一座和諧一型

\#全港最後一座和諧三型及和諧三A型；石籬邨首座、最後一座及唯一一座和諧三型及和諧三A型

@石籬邨首座、最後一座及唯一一座非標準設計大廈

#### 石籬中轉房屋

| 樓宇名稱 | 門牌號碼   | 樓宇類型 | 落成年份 | 屋邨區別                                      |
| ---- | ------ | ---- | ---- | ----------------------------------------- |
| 第10座 | 石梨街12號 | 第四型  | 1966 | 1996年改為[中轉房屋](../Page/中轉房屋.md "wikilink") |
| 第11座 | 石梨街10號 |      |      |                                           |
|      |        |      |      |                                           |

#### 怡峰苑

| 樓宇名稱 | 門牌號碼  | 樓宇類型                                 | 落成年份\[1\] |
| ---- | ----- | ------------------------------------ | --------- |
| 悅峰閣  | 寶梨街8號 | [新十字型](../Page/新十字型大廈.md "wikilink") | 1999      |
| 豪峰閣  | 寶梨街8號 |                                      |           |
|      |       |                                      |           |

### 重建前

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>樓宇歷史及變遷</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>樓宇名稱</p></th>
<th><p>樓宇類型</p></th>
<th><p>落成年份</p></th>
<th><p>拆卸年份</p></th>
<th><p>屋邨區別</p></th>
<th><p>重建後原地所屬的樓宇</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1座</p></td>
<td><p><a href="../Page/徙置屋邨.md" title="wikilink">第五型</a></p></td>
<td><p>1966</p></td>
<td><p>2001</p></td>
<td><p>石籬（一）邨</p></td>
<td><p>石排街公園<br />
<a href="../Page/慈幼葉漢千禧小學.md" title="wikilink">慈幼葉漢千禧小學</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4座</p></td>
<td><p><a href="../Page/徙置屋邨.md" title="wikilink">第四型</a></p></td>
<td><p>1989</p></td>
<td><p>石安樓<br />
石泰樓</p></td>
<td><p>第4座和第6座都是<a href="../Page/26座問題公屋.md" title="wikilink">26座問題公屋之一</a><br />
由於第5座是與第6座相連<br />
故第4至第6座一同於1989年清拆</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7座</p></td>
<td><p>第五型</p></td>
<td><p>1969</p></td>
<td><p>1995</p></td>
<td><p>石籬（二）邨</p></td>
<td><p>石籬商場</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8座</p></td>
<td><p>第四型</p></td>
<td><p>2001</p></td>
<td><p>石偉樓<br />
石怡樓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9座</p></td>
<td><p>1966</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第12座</p></td>
<td><p>第五型</p></td>
<td><p>1971</p></td>
<td><p>1997</p></td>
<td><p>石榮樓</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第14座</p></td>
<td><p>1970</p></td>
<td><p>1995</p></td>
<td><p>石福樓<br />
石禧樓<br />
石富樓<br />
石祥樓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第15座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第16座</p></td>
<td><p>1971</p></td>
<td><p>1997</p></td>
<td><p>石欣樓<br />
石廣樓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

Shek Foon House (deep sky-blue version).JPG|石籬（二）邨重建最後落成的石歡樓 Shek Lei
Shopping Centre Phase 1.jpg|石籬商場一期內貌 Sheklei1_shop.jpg|石籬商場一期外貌
Sheklei2_shop.jpg|石籬商場二期外貌 Shek Lei Market Live Chicken and Fish Stall,
Frozen Beef Store.jpg|石籬街市活雞及魚檔、凍牛肉店 Shek Lei (II) Estate Spring Rider
and Children Play Area.jpg|兒童遊樂場 Shek Lei (II) Estate Fitness
Area.jpg|健體區 Shek Lei (II) Estate Fitness Area (2).jpg|攀爬繩網 Yi Fung
Court Spring Rider and Slides.jpg|怡峰苑兒童遊樂場 Yi Fung Court Large Push
Hands.jpg|怡峰苑太極推手器

## 地方行政

根據香港的[立法會選區](../Page/香港立法會.md "wikilink")，石籬邨屬於[新界西](../Page/新界西.md "wikilink")；地方行政則屬於[葵青區](../Page/葵青區.md "wikilink")。現時石籬邨劃分為兩個區議會選區，分別是石籬北及石籬南。石籬北選區的民選議員是[民主黨成員](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")[林紹輝](../Page/林紹輝.md "wikilink")；石籬南選區的民選議員是前[新民黨成員](../Page/新民黨_\(香港\).md "wikilink")[吳家超](../Page/吳家超.md "wikilink")。

兩選區的劃分原以石排街為界，但在[2007年區議會選舉中](../Page/2007年香港區議會選舉.md "wikilink")，新石籬選區則增入石排街以北的石安樓及石泰樓兩座，即整個石籬一邨及石籬二邨的石華及石佳樓與石籬坑寮屋區，原選區中位於青山公路的私人屋苑嘉翠園則撥入華麗選區；而現時石籬選區則包括石籬二邨全部及石籬中轉房屋。而在2007年的選舉劃界中，石籬中轉房屋的第11座被劃進以私樓為主的大白田選區，而石籬選區劃入數幢私人樓宇，在2011年選舉則改回原狀。

葵青區可說是泛民主派的票倉，而石籬邨則更曾是民主黨的票倉。除了民主黨一度控制石籬區內兩個區議會議席外，更由於曾任黨主席的[李永達](../Page/李永達.md "wikilink")，曾在1985年至1994年間出任本邨的區議員及[區域市政局議員](../Page/區域市政局.md "wikilink")，故此李永達在[2008年香港立法會選舉中](../Page/2008年香港立法會選舉.md "wikilink")，於石籬邨兩個票站共獲得超過3600張選票。在[2015年區議會選舉中](../Page/2015年香港區議會選舉.md "wikilink")，石籬南選區區議員，民主黨成員兼[支聯會常委](../Page/支聯會.md "wikilink")[梁國華爭取連任](../Page/梁國華.md "wikilink")，但最後敗於親建制派的新民黨成員吳家超，令泛民主派在石籬邨損失一席。

## 文娛康樂及體育設施

石籬邨擁有最少兩個青少年服務中心：[香港遊樂場協會上葵涌](../Page/香港遊樂場協會.md "wikilink")[賽馬會青少年綜合服務中心](../Page/賽馬會.md "wikilink")（位於石籬一邨石俊樓）及[聖公會麥理浩夫人中心](../Page/聖公會.md "wikilink")（位於石籬大隴街）；邨內則擁有小型的兒童遊樂場、籃球場及室內羽毛球場。原石籬邨第1座位置則改建為[康樂文化事務署的石排街公園](../Page/康文署.md "wikilink")，內有排球場、籃球場及小型足球場各一，將成為葵涌地區第二個大型運動點。[石歡樓位置興建了一個小型室內五人籃球場由房屋署管理](../Page/石歡樓.md "wikilink")。

而石籬邨則擁有兩個長者服務中心及兩所長者護理院。分別是[嗇色園可寧耆英活動中心](../Page/嗇色園.md "wikilink")（於石籬一邨石俊樓）、[聖公會麥理浩夫人中心](../Page/聖公會.md "wikilink")（於石籬大隴街及石籬一邨石安樓設有分部）、[嗇色園可安老人宿舍](../Page/嗇色園.md "wikilink")（於石籬一邨石寧樓）及[仁濟醫院](../Page/仁濟醫院.md "wikilink")[藝進同學會長者護理院](../Page/藝進同學會.md "wikilink")（位於石籬二邨石佳樓及石華樓地下至1樓）。

另石籬邨擁有東北葵涌唯一的[社區會堂](../Page/社區會堂.md "wikilink")，經常舉行[粵曲晚會及其他有關地區之講座](../Page/粵曲.md "wikilink")。

## 教育設施

石籬邨及附近地區擁有不少[幼稚園及中小學](../Page/幼稚園.md "wikilink")。

### 幼稚園

  - [葵涌浸信會幼稚園](https://web.archive.org/web/20160814041540/http://www.kcbck.edu.hk/home.php)（1974年創辦）（位於石籬大隴街）
  - [仁濟醫院董伯英幼稚園](http://www.ychtpy.org.hk/content.php?id=17)（1978年創辦）（位於石籬一邨石泰樓）
  - [香港聖公會麥理浩夫人中心幼稚園](http://www.lmcdn.edu.hk/?page_no=2&lang=0&show_case=)（1980年創辦）（位於香港聖公會麥理浩夫人中心3樓）
  - [路德會恩石幼稚園](http://www.roalk.edu.hk/content.php?id=7)（1985年創辦）（位於石籬一邨石秀樓）
  - [東華三院王胡麗明幼稚園](http://www.twghwwlmkg.edu.hk)（2001年創辦）（位於石籬二邨石富樓）
  - [荃浸石籬幼稚園](http://www.twbcslk.edu.hk/home.php)（2002年創辦）（位於石籬二邨石榮樓）

<!-- end list -->

  - *已結束*

<!-- end list -->

  - 石籬天心幼稚園（位於石籬邨第5座地下）
  - 基督教道光幼稚園（位於石籬邨第14座地下至3樓）
  - 中華基督教全完幼稚園（位於石籬邨第15座地下）
  - 香港佛教聯合會大光幼稚園（位於石籬邨第16座地下）
  - 石籬天主教幼稚園（位於石籬邨第16座地下至3樓）
  - 聖嘉心堂幼稚園（1974創辦）（位於石籬大白田街25號安盛大廈A 2樓）
  - 傑士幼稚園（1976年創辦）（位於葵涌石英徑17-21葵涌大廈高層）
  - 聖百德幼稚園（1978年創辦）（位於石籬大白田街25號安盛大廈B 2樓）
  - 太陽島英文幼稚園(石蔭校)（1986年創辦）（位於葵涌梨木道112號葵寶大廈）
  - 太陽島英文幼稚園(葵涌分校)（1986年創辦）（位於葵涌梨木道112號葵寶大廈）

### 小學

  - [石籬天主教小學](../Page/石籬天主教小學.md "wikilink")（2014年3月遷至石排街，即原上葵涌官立中學）
  - [石籬聖若望天主教小學](../Page/石籬聖若望天主教小學.md "wikilink")（位於石籬大白田街）
  - [慈幼葉漢千禧小學](../Page/慈幼葉漢千禧小學.md "wikilink")（位於石籬一邨石泰樓旁）

<!-- end list -->

  - *已結束*

<!-- end list -->

  - [聖公會主愛小學](../Page/聖公會主愛小學.md "wikilink")（位於石籬邨第8座）（於現址
    葵涌石蔭童子街45號繼續辦學）
  - [麗澤譚肇康紀念小學](../Page/麗澤譚肇康紀念小學.md "wikilink")（位於石籬邨第2座對面）
  - [中華基督教會基錫小學](../Page/中華基督教會基錫小學.md "wikilink")（位於石籬邨第4座旁）
  - [石籬陶秀小學](../Page/石籬陶秀小學.md "wikilink") （位於石籬邨第12座旁）
  - [香港漢文師範學院校友會陶秀學校](../Page/香港漢文師範學院校友會陶秀學校.md "wikilink")（結束後改為宣道小學）
  - [石籬宣道小學](../Page/石籬宣道小學.md "wikilink")（位於石籬邨第12座，舊址位於石籬邨第15座旁）
  - [四邑商工總會陳南昌紀念小學](../Page/四邑商工總會陳南昌紀念小學.md "wikilink")（位於石籬邨第15座旁）

### 中學

  - [保祿六世書院](../Page/保祿六世書院.md "wikilink")（位於石籬梨貝街）
  - [中華傳道會安柱中學](../Page/中華傳道會安柱中學.md "wikilink")（位於石籬梨貝街）
  - [香港道教聯合會圓玄學院第一中學](../Page/香港道教聯合會圓玄學院第一中學.md "wikilink")（位於和宜合道）

<!-- end list -->

  - *已結束*

<!-- end list -->

  - [上葵涌官立中學](../Page/上葵涌官立中學.md "wikilink")（位於石籬石排街）
  - [靜宜女子中學](../Page/靜宜女子中學.md "wikilink")（位於石籬石英徑）

### 成人教育

  - [香港職工會聯盟再培訓中心](../Page/香港職工會聯盟.md "wikilink")
    （位於第10座旁，即原石籬天主教小學，最快2020年與鄰近中轉屋一併重建）

## 商業設施

石籬邨擁有兩個由[香港房屋委員會興建的公營商場](../Page/香港房屋委員會.md "wikilink")，另包括一個街市，現由領展資產管理有限公司所有。分別有三間[超級市場位於石籬一邨石秀樓](../Page/超級市場.md "wikilink")、石籬（一期）商場及石籬（二期）商場。而附近的[大白田街](../Page/大白田街.md "wikilink")、[和宜合道及](../Page/和宜合道.md "wikilink")[大隴街私人住宅區](../Page/大隴街.md "wikilink")，亦提供不少零售及食肆，服務石籬邨居民。其中一期的街市在香港的南亞社區中遠近馳名，設有多間南亞布藝店和裁衣店，吸引遠至[元朗](../Page/元朗.md "wikilink")、[馬鞍山的](../Page/馬鞍山.md "wikilink")[南亞人光顧](../Page/南亞人.md "wikilink")。\[2\]

## 交通

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

**交通路線列表**

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - [石籬（大隴街）巴士總站](../Page/石籬（大隴街）巴士總站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [紅色小巴](../Page/香港公共小巴.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 石梨貝至[葵芳線](../Page/葵芳.md "wikilink") (上午服務)\[3\]
  - 石梨貝至[旺角線](../Page/旺角.md "wikilink") (24小時服務)\[4\]
  - 石梨貝至[鰂魚涌線](../Page/鰂魚涌.md "wikilink") (上午及黃昏服務)\[5\]

<!-- end list -->

  - [石籬（梨貝街）巴士總站](../Page/石籬（梨貝街）巴士總站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [和宜合道](../Page/和宜合道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [紅色小巴](../Page/香港公共小巴.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [梨木樹至旺角線](../Page/梨木樹邨.md "wikilink")\[6\]

<!-- end list -->

  - [青山公路](../Page/青山公路.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [石排街](../Page/石排街.md "wikilink")

</div>

</div>

## 2015年香港區議會選舉

  - [石籬南選區](../Page/石籬南.md "wikilink")

|}

  - [石籬北選區](../Page/石籬北.md "wikilink")

|}

## 著名居民

  - [葉子楣](../Page/葉子楣.md "wikilink")：息影知名女星，曾居於第一座
  - [李永達](../Page/李永達.md "wikilink")：前立法會議員、民主黨前主席
  - [周海媚](../Page/周海媚.md "wikilink")：知名女星
  - [林慶麟](../Page/林慶麟.md "wikilink")：前[香港足球代表隊](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")、電視足球評述員
  - [張金華](../Page/張金華.md "wikilink")：前[香港足球代表隊](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")
  - [楊正光](../Page/楊正光.md "wikilink")：前[香港足球代表隊](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")、足球教練
  - [卓耀國](../Page/卓耀國.md "wikilink")：現役職業足球員
  - [潘小濤](../Page/潘小濤.md "wikilink")：[商業電台主持人](../Page/商業電台.md "wikilink")，新聞工作員
  - [莊偉忠](../Page/莊偉忠.md "wikilink")：香港商界人士，前[一田百貨行政總裁](../Page/一田百貨.md "wikilink")，現任[康宏金融集團行政總裁](../Page/康宏金融集團.md "wikilink")，2015年區議會選舉曾經暗示支持城邦派人士出戰

## 資料來源

## 外部連結

  - [房委會石籬（一）邨資料](http://www.housingauthority.gov.hk/tc/global-elements/estate-locator/detail.html?propertyType=1&id=2808)
  - [房委會石籬（二）邨資料](http://www.housingauthority.gov.hk/tc/global-elements/estate-locator/detail.html?propertyType=1&id=2809)

{{-}}

[Category:葵涌](../Category/葵涌.md "wikilink")
[Category:以地名／鄉村名命名的公營房屋](../Category/以地名／鄉村名命名的公營房屋.md "wikilink")

1.  <http://www.rvd.gov.hk/doc/tc/nt_201504.pdf>
2.  [街知巷聞﹕屏麗徑——巴基斯坦裔之窩 工業遷 情常在
    《明報》 2016年4月24日](http://news.mingpao.com/pns/dailynews/web_tc/article/20160424/s00005/1461434738315)
3.  [石梨貝　—　葵芳](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_n33.html)
4.  [旺角朗豪坊　—　石梨貝](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kn31.html)
5.  [石梨貝　＞　鰂魚涌／西灣河,
    鰂魚涌　＞　石梨貝](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_hn31.html)
6.  [旺角朗豪坊　—　梨木樹](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kn36.html)